export const palacesQuizData = [
  {
    id: '0',
    question: 'Почему наши предки строили замки?',
    answers: [
      'Так теплее',
      'Для защиты от нападения',
      'Нечем было заняться',
      'Некуда было девать кирпичи',
    ],
    correctAnswer: 'Для защиты от нападения',
  },
  {
    id: '1',
    question: 'По поручению кого и когда был построен Лидский замок?',
    answers: ['В 1323г., Гедемином', 'В 1400г., Ягайло', 'В 1350г., Радзивилом'],
    correctAnswer: 'В 1323г., Гедемином',
  },
  {
    id: '2',
    question: 'В каком стиле выполнен Лидский замок?',
    answers: ['Ренессанс', 'Романско-готическом', 'Дворцовый'],
    correctAnswer: 'Романско-готическом',
  },
  {
    id: '3',
    question: 'Какой замок считается братом-близнецом Лидского замка?',
    answers: ['Кревский', 'Мирский', 'Несвижский'],
    correctAnswer: 'Кревский',
  },
  {
    id: '4',
    question: 'Какие легенды о Мирском  замке вы знаете?',
    answers: ['Легенда о бараньей голове', 'Легенда о черной деве', 'Легенда о яблоневом саде'],
    correctAnswer: 'Легенда о яблоневом саде',
  },
  {
    id: '5',
    question:
      'Какое легендарное событие Лидского замка легло в основу многих театрализованных представлений?',
    answers: ['Конные скачки', 'Рыцарский турнир', 'Поэтические вечера'],
    correctAnswer: 'Рыцарский турнир',
  },
  {
    id: '6',
    question: 'Какой архитектурный стиль Мирского замка?',
    answers: ['Готика', 'Ренессанс', 'Барокко'],
    correctAnswer: 'Ренессанс',
  },
  {
    id: '7',
    question: 'Какой замок расположен в д. Гайтюнишки Вороновского района?',
    answers: ['Дом-крепость Нонхартов', 'Дворец Пусловских', 'Коссовский замок'],
    correctAnswer: 'Дом-крепость Нонхартов',
  },
  {
    id: '8',
    question: 'Кем и в каком году был построен замок  в  д. Гайтюнишки, Вороновского района?',
    answers: ['В 1720 г. Бекхер', 'В 1612 г. Петром Нонхартом', 'В 1650 г. Жигимонд'],
    correctAnswer: 'В 1612 г. Петром Нонхартом',
  },
  {
    id: '9',
    question:
      'Для чего используется дом-крепость в настоящее время(что размещается в настоящее время в доме-крепости)?',
    answers: ['Санаторий', 'Больница', 'Дом отдыха'],
    correctAnswer: 'Больница',
  },
];

export const gravesQuizData = [
  {
    id: '0',
    question:
      'На территории школы находится памятник герою Советского союза. За что этот человек был удостоен звания Советского союза?',
    answers: [
      'За образцовое выполнение боевых заданий в борьбе с немецкими захватчиками',
      'За достижения в сельском хозяйстве',
      'За высокие достижения в науке',
    ],
    correctAnswer: 'За образцовое выполнение боевых заданий в борьбе с немецкими захватчиками',
  },
  {
    id: '1',
    question:
      'Славится Вороновский район великими людьми, но не каждый может похвастаться тем, что этот человек полный кавалер Ордена Славы, и не каждый населенный пункт может похвастаться улицей, названной в его честь. О ком идет речь?',
    answers: ['Стрельников', 'Семашко', 'Литовчик', 'Киров'],
    correctAnswer: 'Литовчик',
  },
  {
    id: '2',
    question:
      'Здесь на месте войны людей сортировали. У них было 3 пути: расстрел, Лидское гетто, лагеря. Что воздвигли в их память о распутье?',
    answers: [
      'Памятник на месте расстрела евреев',
      'Братская могила',
      'Памятник войнам интернационалистам',
    ],
    correctAnswer: 'Памятник на месте расстрела евреев',
  },
  {
    id: '3',
    question:
      'На территории школы находится памятник герою Советского союза. Где и при каких обстоятельствах он погиб?',
    answers: [
      'В боях на освобождение Вороново',
      'В Вороновский лесах от рук бандитов',
      'При переправе через реку Березинку',
      'При форсировании реки Проня',
    ],
    correctAnswer: 'В Вороновский лесах от рук бандитов',
  },
  {
    id: '4',
    question:
      'Здесь был остановочный пункт "поезда смерти". Но из-за нехватки воды пассажиры остались здесь навсегда. Что нам напоминает об этом?',
    answers: [
      'Братская могила',
      'Памятник юным героям-антифашистам',
      'Обелиск на месте гибели 1834 местных жителей',
    ],
    correctAnswer: 'Обелиск на месте гибели 1834 местных жителей',
  },
];
